梁天琦旺角騷亂案開始引導培審團

三年前農曆新年的旺角騷亂, 涉及本民前前發言人梁天琦等四人的案件, 高等法院法官開始引導四男五女陪審團, 預計歷時四天.
法官黃崇厚先向陪審團指出, 他們的裁決必須遵守法官所作的法律指引, 否則就是藐視法庭, 法官又提醒, 他們是案件事實的裁定者, 需要根據庭上證據作裁斷.
法官重申兩項法律原則, 指舉證責任在控方, 不可因被告無出庭作證, 就對他作不利考慮, 但即使被告有作供, 亦不能解除控方的舉證責任, 另一項就是裁決要達致毫無合理疑點, 即控方舉證要肯定被告一定要干犯相關罪行, 才可裁定有罪, 如果不肯定或有懷疑, 就要裁定無罪.

算唔算幫緊佢

政府想老屈年青人，全香港人同法官都見證緊